西九高鐵站恐漏住水通車

2018年07月18日

西九高鐵站恐漏住水通車

■港鐵昨稱有多條天橋接通西九站。

【本報訊】廣深港高鐵香港段預計9月通車，目前港鐵正進行試驗營運，車站卻屢次傳出滲水事件。港鐵車務總監劉天成指出，測試期間的確曾因大雨導致西九站滲水，問題已不斷改善，滲水位置只佔小範圍。惟他未有保證能否在通車前完成修復工作，僅稱會盡力將影響降至最低。

劉天成稱，高鐵香港段仍以9月通車為目標，工程完成99.9%，試營運進度達70%。至於9列由港鐵營運的動感號列車5月起進入內地路段測試，本月起已駛入福田站及廣州南站試驗運作。他指系統測試磨合大致順利，列車車輪損耗較預期多，但在調整潤滑劑份量後已回復正常。未來兩個月，港鐵會安排400多項演習，包括模擬疏散。

運作與內地車站相似

對西九站屢現滲水，劉指滲水位置只佔車站小範圍，問題已持續改善，但仍有小量位置滲水。他未有保證在9月通車前，完成所有滲水修復，僅稱期望將影響降至最低，務求不影響車站營運。

港鐵車務營運總管李聖基表示，西九站運作與內地車站相似，乘客需安檢後才能上車。日後乘客進入地底1層的售票大堂後，需實名驗票入閘；入閘後乘客還需安檢，通過後才能辦理離境手續。他又補充，西九站與柯士甸站之間的匯民道將設巴士站、小巴站、的士站及旅遊巴上落客區。

至於站內B1售票大堂層及B2入境層亦分別設有的士站，方便離港及抵港乘客，車站內亦設有500個停車位。運輸署計劃開辦3條巴士線，將來往西九高鐵站至觀塘、上水及金鐘，其中金鐘線會由城巴營運，至於其餘2條路線則由九巴中標。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
九巴高層被轟無善待車長

下一則
《爆相爆片》七月第一輪揭曉

我地管理層話OK就OK

擔遮咪得

條金鐘巴士線好快收得皮

試驗同真係開通爭好遠，講緊支港兩邊嘅人流，啲工程閪到咁我唔信佢頂到唔出事

到時好似泰洞咁，架車喺隧道行行吓入水停咗，啲救援人員要潛幾公里先入到去救，跟手雨季就停駛，變旅遊景點

住上水嘅會唔會專登落西狗坐膠鐵呀？

上水坐巴士去西九龍
再轉膠鐵去支那
究竟有幾戇鳩先會諗得到

開巴士去上水
上水去福田再上北站會唔會仲快

你睇我地武漢運動場防漏工程做得幾好，港鐵學吓野啦

沒事兒 沒事兒

水為財

水貨狗彩你都傻